---
title: LPI Radar Waveform Design With Desired Cyclic Spectrum and Pulse Compression Properties 论文阅读
author: xinyu
date: 2024-03-15 14:50:16 +0800
math: true
categories: [科研记录]
tags: [论文阅读]

---

论文地址：[LPI Radar Waveform Design With Desired Cyclic Spectrum and Pulse Compression Properties](https://ieeexplore.ieee.org/document/10004749)

期刊/会议：IEEE TRANSACTIONS ON VEHICULAR TECHNOLOGY

发表时间：2023

## 模型构建

针对于相位编码信号$\boldsymbol{x}=[x_1,x_2,\cdots,x_N]\in \mathbb{C}^{N}$，考虑加权循环频率谱旁瓣（weighted
cyclic frequency sidelobe ，WCFS）考虑可设计目标函数为：

$$
f(\boldsymbol{x}) = \sum_{\alpha}\sum_{f}{\omega_{\alpha}} {\left|{\left( \boldsymbol{F}_N\boldsymbol{x} \right)}^H \varGamma_{\alpha,f} {\left( \boldsymbol{F}_N\boldsymbol{x} \right)}
\right|}^2
$$

其中$\varGamma_{\alpha,f}$为$N$循环谱计算矩阵。
$\boldsymbol{F_{N}}$为阶傅里叶变换矩阵。
除了低截获性能外，还需考虑信号的探测性能，目前文献中针对于此类探测性能常使用相似性约束以获得和参考信号相近的旁瓣，相似度度量有最大值范数以及2-范数两种，在这里采用最大值范数度量，数学描述如下：
$$
{\Vert \boldsymbol{x}-\boldsymbol{c} \Vert}_{\infty} \leq \vartheta
$$

其中$$\boldsymbol{c}$$即为预设的参考信号，$\vartheta$为预设相似度门限，通常需要依据经验设定，该数值越大，信号的自由度越高，相应的程序迭代次数以及运行时间越小，但是目标函数度量值将会变差。
考虑复矩阵/向量的实数表示为
$$
\boldsymbol{x}_r=[\Re(\boldsymbol{x})^T~~\Im(\boldsymbol{x})^T]^T
$$

$$
\boldsymbol{c}_r=[\Re(\boldsymbol{c})^T~~\Im(\boldsymbol{c})^T]^T
$$

$$
\boldsymbol{F}_{N,r} = \left[\begin{matrix}
\Re (\boldsymbol{F}_N) & -\Im (\boldsymbol{F}_N) \\
\Im (\boldsymbol{F}_N) & \Re (\boldsymbol{F}_N) \\
\end{matrix}
\right]
$$

相似性度量可以等价表示为：

$$
{\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^H \chi_{n,r} {\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)} \leq \vartheta
$$

其中

$$
\chi_n (i,j) = \left\{\begin{aligned}
&1 \quad i=j=n,n\in \left\{1,2,\cdots,N\right\} \\
&0 \quad otherwise
\end{aligned}
\right.
$$

$$
\chi_{n,r}=\left[ \begin{matrix}
\Re (\chi_{n}) & -\Im (\chi_{n}) \\
\Im (\chi_{n}) & \Re (\chi_{n}) \\
\end{matrix}
\right]
$$

即对于任意$n\in \{ 1,2,\cdots,N \}$均有$x_{r,n}-c_{r,n} < \vartheta$成立。

相应的，目标函数可写为

$$
f(\boldsymbol{x}_r) = \sum_{\alpha}\sum_{f}{\omega_{\alpha}} \left[
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^1 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2 +
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^2 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2
 \right]
$$

其中有：

$$
\varGamma_{\alpha,f}^1 = \left[\begin{matrix}
\Re (\varGamma_{\alpha,f}) & -\Im (\varGamma_{\alpha,f}) \\
\Im (\varGamma_{\alpha,f}) & \Re (\varGamma_{\alpha,f}) \\
\end{matrix}
\right],\varGamma_{\alpha,f}^2 = \left[\begin{matrix}
\Im (\varGamma_{\alpha,f}) & -\Re(\varGamma_{\alpha,f}) \\
\Re (\varGamma_{\alpha,f}) & \Im (\varGamma_{\alpha,f}) \\
\end{matrix}
\right]
$$

在这里，由于本来$\boldsymbol{x}$的实数表示应该为

$$
\begin{bmatrix}
\Re{\left(\boldsymbol{x}\right)} & -\Im{\left(\boldsymbol{x}\right)} \\
\Im{\left(\boldsymbol{x}\right)} & \Re{\left(\boldsymbol{x}\right)}
\end{bmatrix}
$$

为便于处理，令

$$
\boldsymbol{x}_r=\begin{bmatrix}
\Re{\left(\boldsymbol{x}\right)} \\
\Im{\left(\boldsymbol{x}\right)}
\end{bmatrix}
$$

因此有

$$
{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^1 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
$$

同时考虑到式$f \left( \boldsymbol{x}_r \right)$中虽然作为一个二次规划问题，但是其中间矩阵并不为正定导致难以处理。因此在这里可以引入一个辅助变量并令$\boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r=\boldsymbol{0}$，因此
总结来说，对于该模型约束主要分为三个方面：

- 相似性度量
- 恒模约束
- 辅助变量约束

此时有目标函数和约束条件为：

$$
\begin{aligned}\min_{\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{x}_r,h} &\quad f(\boldsymbol{x}_r) = \sum_{\alpha}\sum_{f}{\omega_{\alpha}} \left[
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^1 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2 +
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^2 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2
 \right] \\
s.t.&\quad \begin{array}{l}
{\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^H \chi_{n,r} {\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}- \vartheta-h=0 \quad n\in [1,2,\cdots,N] \\
{\boldsymbol{x}_r}^T{\boldsymbol{x}_r}=1 \\
\boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r=\boldsymbol{0} \\
h \leq 0\\
\end{array}
\end{aligned}
$$

定义目标函数为：

$$
\varrho \left( \boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{x}_r \right)= f(\boldsymbol{x}_r) = \sum_{\alpha}\sum_{f}{\omega_{\alpha}} \left[
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^1 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2 +
{\left|{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T \varGamma_{\alpha,f}^2 {\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}
\right|}^2
 \right]
$$

因此，我们可以写出拉格朗日函数为：

$$
\begin{array}{l}
    \mathcal{L} \left( \boldsymbol{x}_r,\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{u},\left\{ v_n \right\} _{n=1}^{N},h \right) =&        \varrho (\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{x}_r)+{\boldsymbol{\lambda }_0}^T\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r \right) +\frac{\rho _0}{2}\Vert\boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r\Vert^2\\
    &        +\sum_{n=1}^N{\lambda _{n}}\left( \left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta -h \right)\\
    &        +\sum_{n=1}^N{\frac{\rho _{n}}{2}}\Vert\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta -h\Vert^2\\
\end{array}
$$

> 注意，这里所写的是增广拉格朗日函数。
> {: .prompt-tip}

其中，$\boldsymbol{\lambda}_0\in \mathbb{R}^{N\times 1},{\lambda}_{n}\in \mathbb{R},n=1,2,\cdots,N$为拉格朗日乘子参数；$\rho_0,\rho_1,\cdots,\rho_{n+1},\cdots,\rho_{N+1}$为罚函数参数项，用于控制算法收敛的进度。

## 算法详解

采用ADMM算法求解。

- Step 1：求解$\boldsymbol{x}_r^{k+1}$
  
  确定$\boldsymbol{b}_r^{k},\boldsymbol{\lambda}_0^{k},\left\{\lambda_n^k \right\}_{n=1}^N,h^k$。此时仅仅只有$\boldsymbol{x}_r$变量，此时拉格朗日函数如下：

$$
\mathcal{L}_1\left( \boldsymbol{x}_r\right)=\boldsymbol{x}_r^T
\boldsymbol{A}\boldsymbol{x}_r+\boldsymbol{B}^T\boldsymbol{x}_r+\boldsymbol{C}
$$

其中$\boldsymbol{C}$为常数项，因此可以舍弃，故有：

$$
\begin{array}{ll}
\min\limits_{\boldsymbol{x}_r} &\mathcal{L}_1\left( \boldsymbol{x}_r\right)=\boldsymbol{x}_r^T
\boldsymbol{A}\boldsymbol{x}_r+\boldsymbol{B}^T\boldsymbol{x}_r\\
s.t. & \boldsymbol{x}_r^T\boldsymbol{x}_r=1
\end{array}
$$

其中有：

$$
\begin{array}{l}
\boldsymbol{A}=&
\sum_{\alpha}\sum_{f}{\omega_{\alpha}}
\left[
\boldsymbol{F}_{N,r}^T \varGamma_{\alpha,f}^{1,T}
\left( \boldsymbol{F}_{N,r} \boldsymbol{b}_r \right)
{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T
\varGamma_{\alpha,f}^1 {\boldsymbol{F}_{N,r}}
\right. \\
&+
\left.
\boldsymbol{F}_{N,r}^T \varGamma_{\alpha,f}^{2,T}
\left( \boldsymbol{F}_{N,r} \boldsymbol{b}_r \right)
{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{b}_r \right)}^T
\varGamma_{\alpha,f}^2 {\boldsymbol{F}_{N,r}}\right]\\
&+
\sum\limits_{n=1}^{N}\frac{\rho_n}{2}{\chi_{n,r}\left(\boldsymbol{b}_r-
\boldsymbol{c}_r\right) \left(\boldsymbol{b}_r-
\boldsymbol{c}_r\right)^T\chi_{n,r}^T}+\frac{\rho_0}
{2}\boldsymbol{I}\\
\end{array}
$$

$$
\begin{array}{l}
  \boldsymbol{B}^T=
  &
  \boldsymbol{\lambda}_0^T-\rho_0\boldsymbol{b}_r^T+\sum\limits_{n=1}^{N} \lambda_n {\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T \chi_{n,r}^T  \\
  &-\sum\limits_{n=1}^N{\rho_n \boldsymbol{c}_r^T \chi_{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right){\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}^T} \\
  & -\sum\limits_{n=1}^N{\rho_n (\vartheta+h) (\boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r)}^T\chi_{n,r}
\end{array}
$$

$$
\begin{array}{l}
  \boldsymbol{C}=
  &
  \boldsymbol{b}_r^T\boldsymbol{b}_r  -\boldsymbol{\lambda}_0^T\boldsymbol{b}_r - \sum\limits_{n=1}^{N}{\lambda_n{\left( {\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}\boldsymbol{c}_r+\vartheta + h\right)}} \\
  &+\sum\limits_{n=1}^{N}{\frac{\rho_n}{2}\left( {\left( \vartheta + h \right)}^2  + 2(\vartheta+h)(\boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r)^T\chi_{n,r}\boldsymbol{c}_r +
  \boldsymbol{c}_r^T \chi_{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right){\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}^T\boldsymbol{c}_r\right)}
\end{array}
$$

显然,，其中$\boldsymbol{A}$为一个对称矩阵。此时可以写出该问题的KKT条件为：

$$
\begin{array}{l}
  & {\left( 2\boldsymbol{A}+2\boldsymbol{I} \right)} \boldsymbol{x}_r^*+\boldsymbol{B}=0
  \\
  & {\left( \boldsymbol{x}_r^{*} \right)}^T\boldsymbol{x}_r^{*}=1
  \end{array}
$$

注意：在这里$\boldsymbol{B}^T\boldsymbol{x}$为标量，其对于$\boldsymbol{x}$求导并不等于$\boldsymbol{B}^T$，而是$\boldsymbol{B}$。
{: .prompt-tip }

因此可以求得$\boldsymbol{x}^{*}_r =- \left( 2\boldsymbol{A}+2\boldsymbol{I} \right)^{\dagger}\boldsymbol{B}$。

> 其中${\left( \cdot \right)}^{\dagger}$为矩阵的伪逆。这里并不一定为恒模的，应该如何处理？
> {: .prompt-warning }

若$\boldsymbol{A}$为正定矩阵，则其是一个QCQP(Quadratic Constraint Quadratic Programming)问题，但是在这里其为不定矩阵。

- Step 2： 求解$\boldsymbol{b}_r^{k+1}$

此时目标问题为一个无约束二次规划问题。与Step 1类似有：

$$
\mathcal{L}_2 \left( \boldsymbol{b}_r \right) = \boldsymbol{b}_r^T \boldsymbol{A}_2 \boldsymbol{b}_r + \boldsymbol{B}_2^T\boldsymbol{b}_r+ \boldsymbol{C}_2
$$

其中有：

$$
\begin{array}{l}
\boldsymbol{A}_2=&
\sum\limits_{\alpha}\sum\limits_{f}{\omega_{\alpha}}
\left[
\boldsymbol{F}_{N,r}^T \varGamma_{\alpha,f}^{1,T}
\left( \boldsymbol{F}_{N,r} \boldsymbol{x}_r \right)
{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}^T
\varGamma_{\alpha,f}^1 {\boldsymbol{F}_{N,r}}
\right. +
\left.
\boldsymbol{F}_{N,r}^T \varGamma_{\alpha,f}^{2,T}
\left( \boldsymbol{F}_{N,r} \boldsymbol{x}_r \right)
{\left( \boldsymbol{F}_{N,r}\boldsymbol{x}_r \right)}^T
\varGamma_{\alpha,f}^2 {\boldsymbol{F}_{N,r}}\right]\\
&+
\sum\limits_{n=1}^{N}\frac{\rho_n}{2}{\chi_{n,r}^T \left(\boldsymbol{x}_r-
\boldsymbol{c}_r\right) \left(\boldsymbol{x}_r-
\boldsymbol{c}_r\right)^T\chi_{n,r}}+\frac{\rho_0}
{2}\boldsymbol{I}\\
\end{array}
$$

$$
\boldsymbol{B}_2^T=
  \boldsymbol{u}^T-\rho_0\boldsymbol{x}_r^T+\sum\limits_{n=1}^{N}v_n {\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T \chi_{n,r}+\sum\limits_{n=1}^N{\rho_n \boldsymbol{c}_r \chi_{n,r}^T\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right){\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}}
$$

$$
\begin{array}{l}
  \boldsymbol{C}_2=
  &
  \boldsymbol{x}_r^T\boldsymbol{x}_r  -\boldsymbol{u}^T\boldsymbol{x}_r - \sum\limits_{n=1}^{N}{v_n{\left( {\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}\boldsymbol{c}_r+\vartheta + h\right)}}+ \sum\limits_{n=1}^{N}{\frac{\rho_n}{2}}{\left( \vartheta+h \right)}^2 \\
  &+\sum\limits_{n=1}^{N}{\frac{\rho_n}{2}\left( {\left( \vartheta + h \right)}^2  + \boldsymbol{c}_r^T \chi_{n,r}^T\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right){\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)}^T\chi_{n,r}\boldsymbol{c}_r\right)}
\end{array}
$$

对于无约束二次规划问题，对于$\boldsymbol{A}_2$的不同情况处理方式也不同。

> 当$\boldsymbol{A}_2 \succeq 0$时，该问题为严格凸问题。
> 
> 当$\boldsymbol{A}_2 \succ 0$时，该问题为凸问题。
> 
> 当$\boldsymbol{A}_2 \prec 0$或为不定矩阵时，该问题为非凸问题。
> {: .prompt-tip }

在这里$\boldsymbol{A}_2$矩阵显然为对称矩阵，但是其正定性无法进行判断。

- Step 3：求解$h^{k+1}$

我们注意到此时$\mathcal{L} \left( \boldsymbol{x}_r,\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{u},\lbrace v_n \rbrace _{n=1}^{N},h \right)$中仅仅只有最后两项与$h$有关。

$$
\begin{array}{l}
    \mathcal{L} \left( \boldsymbol{x}_r,\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{u},\left\{ v_n \right\} _{n=1}^{N},h \right) =&        \varrho (\boldsymbol{b}_r,\boldsymbol{x}_r)+{\boldsymbol{\lambda }_0}^T\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r \right) +\frac{\rho _0}{2}\Vert\boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{b}_r\Vert^2\\
    &        +\sum\limits_{n=1}^N{\lambda _{n}}\left( \left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta -h \right)\\
    &        +\sum\limits_{n=1}^N{\frac{\rho _{n}}{2}}\Vert\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta -h\Vert^2\\
\end{array}
$$

当固定除$h$的其它变量时，该式对于$h$而言即为一个二次表达式。有

$$
\begin{array}{ll}
\min\limits_h & \mathcal{L} \left( h \right) = \varrho h^2
-\varpi h+c \\s.t. & h \leq0
\end{array}
$$

其中有

$$
\varrho = \sum\limits_{n=1}^{N}\frac{\rho_n}{2}
$$

$$
\varpi = \sum\limits_{n=1}^{N} \rho_n 
\left( \left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)^T\chi_{n,r} 
{\left( \boldsymbol{x}_r-\boldsymbol{c}_r \right)^T}
-\vartheta\right) + \lambda_n
$$

$$
\begin{array}{ll}
c=& \varrho \left( \boldsymbol{b}_r^{k+1},\boldsymbol{x}_r^{k+1} \right) 
+ \boldsymbol{\lambda}_0^{k+1}\left( \boldsymbol{x}_r^{k+1}-\boldsymbol{b}_r^{k+1} \right)
+\frac{\rho_0}{2}\Vert \boldsymbol{x}_r^{k+1}-\boldsymbol{b}_r^{k+1} \Vert
\\
&+\sum\limits_{n=1}^N{\lambda _{n}}\left( \left( \boldsymbol{x}_r^{k+1}-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r^{k+1}-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta\right)
\\
&+\sum\limits_{n=1}^N{\frac{\rho _{n}}{2}}\Vert\left( \boldsymbol{x}_r^{k+1}-\boldsymbol{c}_r \right) ^T\chi _{n,r}\left( \boldsymbol{b}_r^{k+1}-\boldsymbol{c}_r \right) -\vartheta\Vert^2
\end{array}
$$

为了处理这里的不等式约束，我们可以添加对数障碍函数进行处理，即$\gamma \left( h \right) = -r \ln \left( -h \right) $，这里$r$是我们所设定的系数项，且其应该接近于0。

因此我们有：

$$
\mathcal{L} \left( h,r \right)=\varrho h^2-\varpi h + c+\gamma \left( h \right)
$$

令$\frac {\partial{\mathcal{L} \left( h,r \right)}}{\partial h}=0$，可以得到：

$$
2\varrho h^2 -\varpi h +r =0
$$

显然我们可以解得:

$$
h=\frac{\varpi \pm\sqrt{\varpi^2-8\varrho r} }{4\varrho}
$$

考虑到$r \rightarrow 0$，保留满足$h\leq 0$的解有：

$$
h=\frac{\varpi -\sqrt{\varpi^2-8\varrho r} }{4\varrho}
$$

- Step 4：求解$\boldsymbol{\lambda}_0,{\lbrace \lambda_n \rbrace}_{n=1}^N$

最后考虑求解拉格朗日系数。

## 仿真复现

使用MATLAB对于该论文算法进行复现，其中完整代码可见该[仓库](https://)

```matlab
% Example:
% :param :
% :return :
% detailed description: 并行化优化低截获雷达波形程序
%------------------------------------------------------------------------------
% Created by: Xinyu Huang.
% On: 26/03/2024.
% Copyright (C) 2024 Xinyu Huang (learning_huang@163.com).
% All Rights Reserved.
% Unauthorized copying of this file, via any medium is strictly prohibited.
% Proprietary and confidential.
%---------------------------------------------------------------------------
% % 并行功能初始化
% NumCores =  feature('numcores'); % 获取当前CPU内核数
% delete(gcp('nocreate')); % 关闭已有的并行化资源池
% parpool(NumCores); % 开启并行化计算资源池

% % 数据初始化
N = 128; % 信号长度
M = 16; % 窗长
% 目标信号，随机初始化
x = exp(1j*2*pi*rand(N,1));  
xr = [real(x);imag(x)]; 
% 辅助变量
br = xr; 
% 离散傅里叶变换矩阵
FN = dftmtx(N); 
FNr = complex2real(FN);
% cr 参考信号生成
T = 128*1e-6;
fs = 1e6;
fc = 1e5;
B = 2e5;
c = generator_LFM(fs,fc,B,T);
cr = [real(c);imag(c)];
vartheta = 0.1; % 参考信号相关度阈值
h = -0.1; % 相似度约束辅助变量
% 相似性约束矩阵
chi = cell(N,1);
for i_temp = 1:N
    matrix_temp = zeros(N,N);
    matrix_temp(i_temp,i_temp) = 1;
    chi{i_temp} = complex2real(matrix_temp);
end
% 循环谱计算矩阵
alpha = 1:N-M;
cf = 1:N-M;
Taf_1 = cell(N-M,N-M);
Taf_2 = cell(N-M,N-M);
for i_alpha = alpha
    for i_cf = cf
        temp_taf = zeros(N,N);
        temp_taf(i_cf:i_cf+M-1, i_alpha:i_alpha+M-1) = diag(ones(M,1));
        Taf_1{i_alpha,i_cf} = [real(temp_taf),-imag(temp_taf);imag(temp_taf),real(temp_taf)];
        Taf_2{i_alpha,i_cf} = [imag(temp_taf),-real(temp_taf);real(temp_taf),imag(temp_taf)];
    end
end

% 循环谱加权向量
omega_alpha = zeros((N-M),1);
omega_alpha(1:40) = 0.01;
omega_alpha(41:end) = 10;

% % ADMM参数初始化
% 拉格朗日乘子系数
u = zeros(2*N,1); 
vn = zeros(N,1);
% 罚函数项系数
rho = ones(N+1,1);
% 最大迭代次数
maxnum = 100; 
t = 8;

% % ADMM 求解
for i_maxnum = 1:maxnum
    % Step 1 , Solving the x_r. % Step 2 , Solving the b_r
    A1 = zeros(2*N,2*N);
    A2 = zeros(2*N,2*N);
    BT1 = zeros(1,2*N);
    BT2 = zeros(1,2*N);
    for i_alpha = alpha
        for i_cf = cf
            A1 = A1 + omega_alpha(i_alpha)*( FNr'*Taf_1{i_alpha,i_cf}'*(FNr*br)*(FNr*br)'*Taf_1{i_alpha,i_cf}*FNr +  ...
                FNr'*Taf_2{i_alpha,i_cf}'*(FNr*br)*(FNr*br)'*Taf_2{i_alpha,i_cf}*FNr);
            A2 = A2 + omega_alpha(i_alpha)*( FNr'*Taf_1{i_alpha,i_cf}'*(FNr*xr)*(FNr*xr)'*Taf_1{i_alpha,i_cf}*FNr +  ...
                FNr'*Taf_2{i_alpha,i_cf}'*(FNr*xr)*(FNr*xr)'*Taf_2{i_alpha,i_cf}*FNr);
        end
    end
    for i_temp = 1:N
        A1 = A1 + rho(1+i_temp)/2*chi{i_temp}'*(br-cr)*(br-cr)'*chi{i_temp};
        BT1 = BT1 + vn(i_temp)*(br-cr)'*chi{i_temp} + rho(1+i_temp)*cr'*chi{i_temp}'*(br-cr)*(br-cr)'*chi{i_temp};
        BT2 = BT2 + vn(i_temp)*(xr-cr)'*chi{i_temp} + rho(1+i_temp)*cr'*chi{i_temp}*(xr-cr)*(xr-cr)'*chi{i_temp}';
    end
    A1 = A1 + rho(1)/2*eye(2*N,2*N);
    BT1 = BT1 + u'-rho(1)*br';
    A2 = A2 + rho(1)/2*eye(2*N,2*N);
    BT2 = BT2 + u'-rho(1)*br';
    % % Updating the x_r and b_r
    xr = -inv(2*A1+2*eye(size(A1)))*BT1';
    br = -inv(2*A2)*BT2';

    % Step 3 , Solving the h

    % Step 4 , Solving the u, v_n
    u = u + rho(1)*(xr-br);
    for i_n = 1:N
        vn(i_n) = vn(i_n) + rho(i_n+1)*((xr-cr)'*chi{i_n}*(br-cr)-h-vartheta);
    end

end
```

## 总结分析

```

```

```

```